# netology-devops

v0.0 tag creation

Редакция файла для второго домашнего задания «2.1. Системы контроля версий.»


Какие файлы будут проигнорированы в будущем благодаря добавленному .gitignore в каталоге terraform:

- любые файлы в каталоге .terraform/ в любом подкаталоге каталога terraform
- файлы с расширением tfstate и с ".tfstate." в имени файла
- файл crash.log в любой из поддиректорий каталога
- файлы с расширением tfvars
- файлы override.tf, override.tf.json, а также файлы, имя которых оканчивается на "_override.tf", "_override.tf.json"
- файлы .terraformrc, terraform.rc






















#############################################################################################################################
## Процесс решения задачи в соответствии с жизненным циклом разработки программного обеспечения и место в нем девопс инженера

Не совсем уверен, что понял задание. Поэтому пишу, как я его понял.

Фактически, в моем понимании, девопс это больше методология, чем просто отдельная профессия. 
Дев Опс участвует на всех этапах разработки. 

### Пример: задача расширения возможностей оплаты, нужна поддержка попялярных методов, Google Pay, например.



### 1. Фаза планирования решения задачи

а. Роль:Клиент, менеджер 
   
Действия: 
   - описываются проблема и требование по новому функционалу: поддержка нового метода оплаты и 
     возможность работы магазина с более значительным потоком клиентов.
   - формируется запрос на решение проблемы.
     
б. Роль DevOps 

   Действия: 
   - настройка инструментов для выявления ценности нового требования к функционалу - путем сбора информации и отзывов клиентов 
   - автоматизация отслеживания проблем в целом (интерфейс с клиентом), управления проектом.
   
в. Роль:  Проектировщики, программисты,DevOps инженер
   
Действия: 
   - уточнение и формирование требований к приложению и архитектуре
   - формирование технического задания по решению проблемы, описание архитектуры решения

   
### 2. Кодирование и билд
   
а. Роли: программисты
   
Действия: 
   - разработка программного обеспечения для внедрения функционала
   - ревью кода
   - разработка тестов
   - билд версии

б. Роль: DevOps
   
Действие:
   - непрерывная интеграция нового кода с имеющимся кодом
   - наладка механизмов контроля версий

### 3. Тестирование
   
а. Роль: тестировщики
   
Действие: 
   - выкатка программы в тестовое окружение
   
б. Роль: тестировщики
   
Действие: 
   - тестирование решения
   - проверка результатов тестирования

в. Роль: DevOps инженер
   
Действие:
   - автоматизация процесса тестирования и создание инструментов для создания виртуальных тестовых сред

   
### 4. Релиз и деплой

а. Роль: специалист поддержки
   
Действие: 
   - вывод решения в пре-прод окружение (staging) и прод
   - откат на предыдущую версию 
   - тестирование с клиентами
     
б. Роль: DevOps инженер
   
Действие:
   - автоматизация задач, связанных с настройкой и выводом приложений, а также откатом изменения
   
### 5. Мониторинг и эксплуатация

а. Роль: специалист поддержки
   
Действие:
   - поддержка приложения и решения
   - мониторинг багов и проблем

б. Роль: DevOps инженер
   Действия:
   - автоматизация мониторинга и задач эксплуатации приложения 

### ---> следующий новый цикл разработки с учетом новых требований.

.
